<changes version="jmol-10.??">
  <change contributor="TOHW">
    Modificate CmlReader.java adaptor pentru a permite LMC de intrare pentru a applet-ul de lectură noduri DOM din browser.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Finalizat o mare parte din CdkJmolAdapter: proprietăţile PPB sunt acum suportate,
    şi ChemSequence / ChemModel este mapat la AtomSetCollection / AtomSet.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adaugata lectură a structurilor de intrare de la fişiere Mopac.
  </change>
  <change contributor="NV">
    Adaugata Folding @ Home (folding.stanford.edu) current.xyz fişiere cititor.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Adaugat suportul Unicode în script-uri.
  </change>
  <change contrubutor="MTH">
    Adaugata de redare a suprafetelor ochiurilor de plasă.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Adaugata de oferire de polyhedrals.
  </change>
  <change contributor="ST">
    Adaugata Drag-and-drop la cererea de JVM 1,5 şi mai bine.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adaugata plugin DADMLBrowser permite regăsirea de informaţii chimice de pe Internet
    prin interogări asupra indicilor şi URI-uri ca dadml:? / / Orice pdbid / 1CRN.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adăugat suport pentru fişiere smol spartan '04.
  </change>
  <change contributor="NV">
    Adaugata de comandă pentru infrastructura de potrivire de model SMILES.
  </change>
  <change contributor="PV,IS,FL,CPN,TIM">
    Olandeză, estonă, maghiară, portugheză, română traduceri de pagini web Folding @ home.
  </change>
  <change contributor="AH">
    Traducere spaniolă de aplicare, applet şi site-ul web.
  </change>
  <change contributor="IS">
    Traducerea în limba estoniană de aplicare şi Applet.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-10">
  <change contributor="MTH">
    Rearchitected şi reimplemented Jmol de bază
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Proiectat şi implementat de redare grafica org.jmol.g3d motor de înaltă
    performanţă de randare 3D a moleculelor fără suport hardware
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Proiectat şi implementat de bază structurile de date org.jmol.viewer
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Sprijin proiectat şi implementat pentru structuri proteice secundar
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Rearchitected şi reimplemented io fişiere de sistem
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Org.jmol.api.JmolAdapter api proiectat pentru a separa fişier IO de la randarea grafica
  </change>
  <change contributor="MTH">
    A scris org.jmol.adapter.smarter.Resolver de a furniza identificarea automată a tipuri de fişiere
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Pus în aplicare cele mai multe tipuri de fişiere în cadrul org.jmol.adapter.smarter,
    inclusiv xyz, mol, PPB, CIF / mmCif, gaussian, jaguar, shelx, etc
  </change>
  <change contributor="MTH">
    A scris Jmol.js bibliotecă JavaScript pentru a facilita dezvoltarea de aplicatii web.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    A scris mecanism JmolAppletControl pentru a sprijini browsere fără JavaScript
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Extinsă şi a asigurat portabilitatea JmolApplet de bază pentru a browserelor web cu Java 1.1,
    inclusiv Netscape 4.7 şi Internet Explorer pe ambele Win32 şi Mac OS 
  </change>
  <change contributor="EW">
    CmlReader, CdkModelAdapter, cdk integeration, wiki, generale ale proiectului de administrare
  </change>
  <change contributor="TD">
    Prestate de sprijin semnificative şi de testare în domeniile de definiţii polimer,
    dezvoltare de aplicatii web, JavaScript, şi Mac OS X portabilitate.
  </change>
  <change contributor="NV">
    Traducere franceză, de curatare cod, javadoc, cititorii
  </change>
  <change contributor="RK">
    AtomSetChooser mecanism, îmbunătăţit Gaussian cititor, puse în aplicare NWChem cititor
  </change>
  <change contributor="JR">
    Asistenţă în domeniile de mai multe modele, coduri de inserţie, definiţii polimer, testarea applet
  </change>
  <change contributor="OS">
    wiki.jmol.org
  </change>
  <change contributor="RH">
    Interactive scripting tutorial, testarea applet
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-9">
  <change contributor="EW">
    Activat o arhitectura plugin pentru plugin-uri CDK.
  </change>
  <change contributor="EW">
    A stabilit o serie de bug-uri IO (se închide # 783663, # 823957 şi # 826934)
  </change>
  <change contributor="EW">
    Ţintă fixă rula în Ant build.xml.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adăugat feedback-ul privind utilizarea de memorie la bara de stare.
  </change>
  <change contributor="RG">
    Adăugat cititor şi scriitor pentru HIN (HyperChem) format
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adaugat pe butonul de ajutor într-o fereastră script.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adăugat element de licenţă în meniul de ajutor.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Calcularea fix de unghiuri de celule unitate în caseta de proprietăţi cristal
    (se închide # 865393 şi # 863644).
  </change>
  <change contributor="EW">
    Lectură fix de unghiuri de celule unitate din fişierele ShelX.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-8">
  <change contributor="EW">
    De detectare a făcut de lei mol fişiere mai flexibilă, permiţând V2000 cu litere mici prea.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Auto-decomprima fişiere gzip.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Documentaţia rectificat să se constate că este necesară J2SE 1.4 (închide # 769822).
  </change>
  <change contributor="AS">
    Pus în aplicare o istorie comandă de script.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Fix ReaderFactory buffer.reset () problema (se închide # 799963)
  </change>
  <change contributor="EW">
    Lectură fix de date CML2 cristal stil (închide # 792091),
    precum şi detectarea de fişiere LMC fara declaratia XML.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Fişiere Reparat recente, se adaugă dublu clic pentru a selecta, titlul fereastră fixe.
  </change>
  <change contributor="EW">
    A adaugat un - opţiune ajuta la linia de comandă.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Adaugata JmolAppletProxy pentru a permite applet-uri pentru a descărca fişiere de la distanţă.
  </change>
  <change contributor="CPY">
    Adaugata Traducere în chineză GUI.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adaugata CIF / mmCIF cititor cu caracteristici minime. Citeste parametrii unitate de celule,
    şi coordonează atomice, dar nu spaţiu operaţiunilor de simetrie grup (P1 în mod eficient numai în mod corect).
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-7">
  <change contributor="MTH">
    Reimplementare de rebonding algoritm folosind BST.
  </change>
  <change contributor="FD">
    Adaugata VASP cititor.
  </change>
  <change contributor="JRK">
    Adaugata Gaussian 03 cititor.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Lectură fixă de frecvenţe în fişierele de ieşire Jaguar 4.2.77 (problema # 749430).
  </change>
  <change contributor="EW">
    Lectură fixă de frecvenţe în fişierele de ieşire AcesII (bug # 740967).
  </change>
  <change contributor="CR2">
    Adaugata fereastră nouă opţiune (facilitate # 743640).
  </change>
  <change contributor="FD">
    Lectură fixă a unor fişiere de ieşire ABINIT (caracteristica # 746494).
  </change>
  <change contributor="EW">
    Imobilizate unele javadoc.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-6">
  <change contributor="MTH">
    Reimplementare de randare cu sprijin profunzime perspectivă şi îmbunătăţiri de performanţă. 
  </change>
  <change contributor="EW">
    Mutat clase IO în pachet separat.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Mutat clase de redare în pachet separat.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Jmol se bazează acum pe CDK (chimie Development Kit).
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Adaugata traducere spaniolă. 
  </change>
  <change contributor="EW">
    Viteza de afişare pot fi afişate în milisecunde şi în cadre pe secundă.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Reimplementare functinality de scripting, cu suport pentru cele mai multe comenzi de scripting RasMol / Chime. 
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-5">
  <change contributor="EW">
    Jmol internaţionalizate şi traducere adăugat olandeză.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Fix pentru lectură unele dintre MOPAC 2002 fişiere.
    (Fişiere fără o linie necompletată după coordonatele.)
  </change>
  <change contributor="BS">
    Fix lectură de fişiere mari PPB. Mai multe modele sunt citite în frame-uri separate.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Lectură îmbunătăţită a tipurilor de atom PPB prin utilizarea element din primele două coloane de nume de atom.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Îndepărtarea temporară de defecte domenii CONECT parsarea de PPB cititor.
    Odată fixat, funcţia va fi restabilit.
  </change>
  <change contributor="FD">
    Crystal proprietăţi de dialog, şi unitatea de vizualizare de celule a fost adaugat.
  </change>
  <change contributor="FD">
    ABINIT energie citirea datelor, se adaugă.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Adăugat cititor pentru ShelX97 fişiere care conţin o structură de cristal.
  </change>
  <change contributor="MTH">
    Adăugat cititor pentru ShelX97 fişiere care conţin o structură de cristal.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Fix PropertyGraph. De date nu mai este duplicat pe redeschidere a dialogului
    şi a datelor de fişier anterior este şters la deschiderea unul nou.
  </change>
  <change contributor="EW">
    NullPointerException fixe în eliminarea atom, şi bug-uri în determinarea
    vreme ChemFrameRenderer ar trebui să actualizeze cache.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-4">
  <change contributor="BS">
    Lectură de MOPAC 97 şi 2002 fişiere. Anterior, doar MOPAC 7 imagini lucrat.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Jmol acum pot citi, de asemenea, fişiere în non-LMC cu comanda "jmol &lt;numefişier&gt;".
    (Caracteristica # 555462).
  </change>
  <change contributor="EW">
    Cititorul PPB acum analizează, de asemenea, domeniile CONECT şi pune în aplicare Rasmol percepţia lui a ordinelor de obligaţiuni.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Atomii pot fi, de asemenea, acum colorate de taxa lor atomică parţială. (Caracteristica # 552476)
  </change>
  <change contributor="FD">
    Adăugare a unui cititor ABINIT.
  </change>
  <change contributor="BS">
    PDF export. (Caracteristica # 533212)
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-3">
  <change contributor="CR">
    Exportul de imagini BMP şi PNG.
  </change>
  <change contributor="BS, JJ">
    Rendering de obligaţiuni multiple.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Scalarea de varfuri de sageti vector prin amploarea care prezinta vectorii semnificativ mai clar.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Bug-uri fixe 547574 şi 548591.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Scalarea reglabil de lungime vector -2.0 la 2.0 lungime de ori.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Import de fişiere MM Ghemical.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Automată tip de fişier utilizat pentru determinarea toate de încărcare a fişierelor.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-2">
  <change>
    Relicensed ca LGPL.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Interfaţă simplificată prin combinarea barelor de instrumente şi de eliminarea elementelor de meniu neimplementat.
  </change>
  <change contributor="MM">
    Interfaţă îmbunătăţită la POV-Ray.
  </change>
  <change contributor="BS">
    Imobilizate vector de redare.
  </change>
  <change contributor="JJ">
    Lei fişier cititor.
  </change>
  <change>
    Imobilizate lectură anumite GAMESS şi fişiere Dalton. (Bug # 529999)
  </change>
  <change>
    Majoră actualizare LGC de import.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-1.2">
  <change>
    Separator de linie fixă de ieşire XYZ. (Bug # 519101)
  </change>
  <change>
    Adaugata de ieşire rudimentare PPB. (Bug # 519100)
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-1.1">
  <change>
    Bugfix de presă
  </change>
  <change>
    Imobilizate PPB lectură. (Bug # 496332)
  </change>
  <change>
    Script-ul fix Jmol pentru a lucra pe Solaris. (Bug # 425925)
  </change>
  <change>
    Adăugat soluţie alternativă pentru Jmol precompilate pe Solaris. (Bug-uri # 426229, # 508364)
  </change>
  <change>
    Eliminat bucle infinite. (Bug # 426679)
  </change>
  <change>
    Probleme fix cu setarea pentru tipul de fişier
  </change>
  <change>
    Adaugata buton pentru a anula dialog RecentFiles
  </change>
  <change>
    Calcul Bond este acum într-adevăr setable. (Bug # 431146)
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-1">
  <change contributor="BS">
    Citeşte fişiere de ieşire de la Jaguar, Dalton, MOPAC, 90/95 şi Gaussian.
  </change>
  <change>
    Dezvoltare migrat la SourceForge.net
  </change>
  <change>
    Noua schemă a versiunilor
  </change>
  <change>
    Întreţinere
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.6.1">
  <change contributor="DG">
    Minore multe rezolvări ale unor probleme
  </change>
  <change contributor="TG,BS">
    Progresele în JmolApplet
  </change>
  <change contributor="TG">
    JmolFileFilter
  </change>
  <change contributor="DG">
    Bug fix în Animarea
  </change>
  <change contributor="TG">
    Splash screen are acum o linie de stare
  </change>
  <change contributor="BS">
    DisplaySettings nu mai sunt folosite ca statice
  </change>
  <change contributor="BS">
    CMLReader înlocuieşte CMLFile
  </change>
  <change contributor="BS">
    Mai puţine dependenţe pe proprietatea jmol.home
  </change>
</changes>


<changes version="jmol-0.6">
  <change contributor="BS">
    New ChemFileReader / ReaderFactory arhitectura
  </change>
  <change contributor="BS">
    Poate citi fisiere de pe acum cu următorul text ab initio cuantica programe de chimie:
    GAMESS, Gaussian92, Gaussian94, Gaussian98, Amsterdam Densitate funcţionale (ADF),
    Concepte avansate în Structura II electronice (ACES2)
  </change>
  <change contributor="BS">
    Animaţie de pre-calculate Vibraţiile Modul Normal, prin intermediul Extra -> comanda Vibrare
  </change>
  <change contributor="DG">
    Distanta cu totul nou, unghi, şi diedru arhitectura de măsurare
  </change>
  <change contributor="EW">
    Alegerea de animaţie lin folosind cadre interpolate
  </change>
  <change contributor="TG,DG">
    Wireframe rotaţie alegeri şi meniul de cod
  </change>
  <change contributor="CF,BS">
    Jmol consolă pentru a captura stdout şi stderr
  </change>
  <change contributor="BS">
    DisplaySettings mutat din diferitele clase şi într-o singură clasă
  </change>
  <change contributor="BS">
    Split, de funcţionalitate AtomType în BaseAtomType
  </change>
  <change contributor="BS">
    Clase de testare pentru clasele de diverse alte
  </change>
</changes>


<changes version="jmol-0.5">
  <change contributor="DG">
    Numeroase stabileşte mici bug-uri.
  </change>
  <change contributor="DG,EW">
    Clase FileSaver, XYZSaver şi CMLSaver sunt noi.
    Aveţi posibilitatea să salvaţi acum structura actuală fie XYZ sau formate LGC.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Numele pachetului este acum org.openscience.jmol.
  </change>
  <change contributor="EW">
    Modificările la rutine parsarea LMC de utilizare a LGC-1999-05-15.dtd nou
  </change>
  <change contributor="DG">
    DTD resolver care ne permite să încorporaţi actuale DTD în fişierul jar.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Rescrie de fişier-I / O rutina. Ei pună în aplicare toate ChemFile acum.
  </change> 
</changes>

<changes version="jmol-0.4">
  <change contributor="EW">
    Jmol poate analiza chimică acum Markup Language (LMC), fişiere datorită EL Willighagen
  </change>
  <change contributor="DG">
    Multe dintre schimbările interne în clasele AtomType JTable de sprijin pentru
    a inversa unele decizii stupide, am facut de timpuriu.
  </change>
  <change contributor="DG">
    AtomTypeTable stochează informaţiile AtomType acum ca o resursă
  </change>
  <change contributor="DG">
    Modificări în anteturi AtomTypeTable pentru a sprijini anteturile mai multe linii
  </change>
  <change contributor="DG,CS">
    StatusBar este acum un set de 3-la nivel de JLabels acest post mai multe informaţii utile
  </change>
  <change contributor="DG">
    Swing 1.1.1 Beta 2 (etichete HTML daca vrem sa le folosim)
  </change>
</changes>


<changes version="jmol-0.3">
  <change contributor="DG">
    PhysicalProperties (taxe, NMRShieldings, vectori, etc) pot fi setate de către cititorii fişier.
    Christoph Steinbeck a solicitat pentru această iniţial atunci când a scris GaussianFile.
    A fost o idee bună, şi a fost în valoare de rescriere extinse.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Swing 1.1.1 Beta 1 (corectează unele bug-uri enervante pentru Java 1.1 utilizatorilor)
  </change>
  <change contributor="CS">
    Clasa GaussianFile a fost actualizat pentru a citi fisiere generale gaussian (nu doar G98),
    precum şi pentru a calcula automat schimbarile chimice folosind stocate
    ab initio valorile pentru schimbare chimice silan tetrametil lui.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Unele repararea bug-urilor.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Obligaţiuni rece care arata ca cilindri. Ei bine, cel puţin se uita un pic ca cilindri.
    Capace terminale ar fi un plus frumos, dar am fost un pic ocupat în ultima vreme.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Accesorii FileTyper şi ImageTyper pentru JFileChooser face alegerea tipuri de fişiere
    mai sensibilă decât utilizarea doar filtrul de numele fişierului.
    Aceste clase au fost raţionalizate după 0.2 au fost deja eliberate.
    Ei asculta, de asemenea, să JFileChooser pentru a încerca să ghicească ce fel de fişier
    pe care tocmai aţi selectat (numai dacă UseFileExtensions este setat).
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.2">
  <change>
    Multe schimbari interne.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Jmol sa mutat la o casă nouă. Am lucrat pe un site web numit "Proiectul OpenScience",
    şi au înregistrat un domeniu pentru aceasta, astfel încât Jmol este primul de proiecte software,
    care este găzduit la www.openscience.org
  </change>
  <change contributor="CS">
    Christoph Steinbeck contribuit cu un filtru de intrare nou pentru fişiere log Gaussian 98,
    complet cu un parser pentru ture chimic RMN.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Cititorii fişier acum o clasa mai general (dar foarte simplu) de clasă ChemFile.
    Acest lucru ar trebui să facă adăugarea de cititori fişiere mai uşor.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Selecţia de tip de fişier nu mai este dependentă de extensie a fişierului.
    Aveţi posibilitatea să selectaţi un "*. JNK" fişier şi spune în mod explicit Jmol
    ce fel de fişier este atunci când deschideţi fişierul.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Există o interacţiune între ciudat fillPolygon în jdk1.2 şi serverul X sub Solaris x86.
    (Şi în cercurile jdk1.2 arata plin de cocoloaşe pe multe arhitecturi diferite.)
    Am construit o soluţie care implică în Jmol vorbesc direct la obiect Graphics2D care stau
    la baza panoul de afişare, pentru a seta unele indicii de redare.
    Acest ocolis are beneficiul de a face nişte poze foarte frumos atunci când se doreşte
    de înaltă calitate (dar viteza mai mica).
    Dacă aveţi jdk1.2, porniţi antialiasing în Preferinţe pentru a vedea diferenţa.
    Un efect secundar nefericit este că aveţi nevoie acum jdk1.2 clase pentru a compila (dar nu rula) Jmol.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Un encoder Jpeg a fost adaugat.
    JpegEncoder şi clasele sale asociate sunt Copyright (c) 1998, James R. săptămâni şi BioElectroMech.
    Acest software se bazează în parte pe activitatea Independent JPEG Group.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Construiţi proces foloseste acum un Makefile.
  </change>
  <change contributor="HG">
    Makefile are acum abilitatea de a crea javadocs a codului sursă.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.1.1">
  <change contributor="DG">
    Eliminat suplimentare dublu-tampon, care a dus la înţelegerea faptului
    că nu sunt în mod automat componentele Swing dublu-buffered.
    Acest lucru a condus la îmbunătăţiri substanţiale de performanţă.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Imobilizate unele ciudăţenia în profunzime dimensiunile atom trase
  </change>
  <change contributor="DG">
    Imobilizate obligaţiuni, astfel încât acestea fac mai realist ca molecula este rotit.
    Capace terminale pentru obligaţiunile sunt încă în curs de desfăşurare.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Reorganizate pe butoanele barei de instrumente şi a adaugat un buton pentru
    deformări molecula care va face în cele din urmă ceva util.
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.1">
  <change contributor="DG">
    Există unele caracteristici majore noi, astfel încât numărul de versiune minor a fost incrementează.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Tipuri de Atom sunt acum folosind editabile "Properties Atom", în meniul Edit.
    Aceasta a adăugat o mare parte din codul de interfaţă pentru a face editori JTable
    şi celule şi sortează coloană. Tipurile de editat atom sunt salvate în directorul.
    Jmol sub directorul acasă a utilizatorului.
  </change>
  <change contributor="DG">
    De dialog Preferences salvează acum meciului preferinţă in anuar.
    Jmol sub directorul acasă a utilizatorului.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Reorganizarea de clase într-un fişier borcan.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Un mecanism de selecţie atom este acum de lucru.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Reorganizarea sursa: BondTypeTable este plecat, BondType este acum înlocuit de Bond.
    Multe alte schimbări pentru AtomTypeTable noi.
  </change>
  <change>
    Silly Splash ecran mic, dar se face de pornire simt mai rapid atunci când există ceva apărut pe ecran aproape imediat.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Există acum o "faţă" element din meniul Vizualizare.
    Acţiunile meniul Vizualizare nu sunt intuitive încă, aşa că se va schimba într-o versiune viitoare.
    Nu ma obisnuiesc cu ele.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Există un nou "fast forward" buton de dialog Animare care ia animaţie la ultimul cadru.
  </change>
  <change contributor="DG">
    Butoanele Derulare înapoi, FastForward, Next, şi anterioară în dialog Animare
    opri acum animaţie atunci când acestea sunt împinse.
  </change>
  <change>
    Versiune Swing incrementează la 1,1
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.0.4">
  <change contributor="DG">
    Acum, folosind swing-1.1beta3, cu toate modificările asociate numele pachetului de la com.sun.java.swing la javax.swing
  </change>
  <change contributor="DG">
    Fixed bug în jmol.bat script
  </change>
  <change contributor="DG">
    "Ce e nou" element de meniu din meniul "Ajutor" afişează un dialog cu privire la conţinutul acestui fişier
  </change>
  <change contributor="DG">
    "Doc" subdirector, gol pentru acum, dar este gândul care contează
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.0.3">
  <change contributor="DG">
    Site codificatoare favoare Jef Poskanzer au fost utilizate pentru a exporta fişiere GIF şi PPM
  </change>
  <change contributor="DG">
    Noua "Display" Menu cu submeniurile pentru atomi, obligaţiuni, şi etichete
  </change>
  <change contributor="DG">
    New Icoane favoare Dean Jones s-au folosit ori de câte ori este posibil
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.0.2">
  <change contributor="DG">
    Etichete Ato
  </change>
  <change contributor="DG">
    multi-cadru XYZ file-citeşte
  </change>
  <change contributor="DG">
    Animaţie
  </change>
  <change contributor="DG">
    Preferinţe de dialog
  </change>
</changes>

<changes version="jmol-0.0.1">
  <change contributor="DG">
    Totul
  </change>
  <change contributor="MB">
    Vârfuri Sensible poligon pentru Obligatiuni QuickDraw
  </change>
  <change contributor="DG">
    single-frame fişier citeşte XYZ
  </change>
</changes>